.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "janeiro 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-polish [options] input_file [output_file]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Embelezar livros tem a ver com buscar o brilho da perfeição em
seus e\-books cuidadosamente criados.
Embelezar tenta minimizar as diferenças do código interno do seu e\-book.
Diferente da conversão, ele nãoachata CSS, renomeia arquivos, muda tamanho
de fonte, ajusta margens, etc. Cada ação realiza apenas o mínimo de
mudanças necessárias para o efeito desejado.
.sp
Você deveria usar essa ferramenta como último passo na criação de e\-books.
.sp
Note que embelezar funciona apenas em arquivos no formato AZW3 ou EPUB.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-polish\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.SH [OPÇÕES]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
Comprime imagens no livro sem perda, para reduzir o seu tamanho sem afetar a qualidade da imagem.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Path to a cover image. Changes the cover specified in the e\-book. If no cover is present, or the cover is not properly identified, inserts a new cover.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
incorporar todas as fontes que são referenciadas no documento e ainda não estão incorporadas. Isto irá analisar o seu computador pelas fontes, e se eles forem encontradas, elas serão incorporadas no documento.  Certifique\-se que você tenha a licença adequada para incorporar as fontes usadas neste documento.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
mostrar esta mensagem de ajuda e sair
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
Inserir uma página \fB"\fPsobrecapa de livro\fB"\fP no começo do livro que contém todos os metadados do livro, como o título, as etiquetas, autores, séries, comentários, etc. Qualquer capa de livro anterior será substituída.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Caminho para um arquivo OPF. Os metadados no livro é atualizado do arquivo OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
Remover uma página de sobrecapa de livro inserida anteriormente.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
Remova todas as regras CSS não utilizadas de folhas de estilo e etiquetas de <estilo>. Alguns livros criados a partir de modelos de produção podem ter um grande número de regras CSS extras que não corresponde a qualquer conteúdo atual. Estas regras extras podem retardar leitores que precisam dessa necessidade para analisar todas elas.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
Converter traços simples texto, reticências, aspas, vários hífens, etc em seus equivalentes tipograficamente corretos. Observe que o algoritmo pode, algumas vezes produzir resultados incorretos, especialmente quando aspas simples no começo das contrações estão envolvidas.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
Subconjunto de fontes significa reduzir uma fonte incorporada para conter apenas os caracteres utilizados desta fonte no livro. Isso reduz consideravelmente o tamanho dos arquivos de fonte (reduzir o tamanho do arquivo da fonte pela metade é comum). Por exemplo, se o livro usa uma fonte específica para os cabeçalhos, então o subconjunto irá reduzir esse tipo de fonte para conter apenas os caracteres presentes nos cabeçalhos atuais no livro. Ou, se o livro incorpora as versões em negrito e itálico de uma fonte, mas o texto em negrito e itálico é relativamente raro, ou ausente por completo, então as fontes em negrito e itálico podem ser reduzidas para apenas alguns caracteres ou completamente removida. A única desvantagem para o subconjunto de fontes é que se, algum dia mais tarde você decidir adicionar mais texto para seus livros, o texto recém\-adicionado pode não ser abrangido pela fonte do subconjunto.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Produz saída mais detalhada, útil para depuração.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
mostrar número da versão do programa e sair
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
